<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>遺言書</title>
    <link>https://blog.himanoa.net/</link>
    <description>Recent content on 遺言書</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
        <atom:link href="https://blog.himanoa.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>ブログのURL構造を変更した</title>
      <link>https://blog.himanoa.net/65/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 09:12:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.himanoa.net/65/</guid>
      <description>hugoのversionを上げたら blog.himanoa.net が entries/って記事を表示しはじめて壊れてしまっていたので、content配下のディレクトリ構造を変更した。
しかし、content以下のディレクトリ構造を変えるとビルドした後の記事のURLも変わってしまう。
URLが変わってしまうと、過去のリンクが壊れてしまってつらいつらいなので、過去のURLを踏んできたときは今のURLにリダイレクトするようにした。
ここではその作業ログを残す
Hugoでのリダイレクトの貼り方 hugoにはFront Matterという仕組みが存在し、ここに決められた形式のメタデータを書くことができる。
ここにリダイレクト元となるパスを記述することでリダイレクトを実現することができる。
詳細は公式ドキュメントを参照するべし
作業手順 content/entries以下のファイルをcontent/に移動 15a468c
既存の記事内のFront Matterの形式を揃える
hugo convert toJSON --unsafe を実行することでcontent配下のFront matterを一括変換できる cf5bfc5
記事ファイルの内部を開いてFront Matter部分だけ抜き出して置換するJavaScriptを書いて実行する c5a942b
コードはこちら
git push してデプロイされたら動作確認する</description>
    </item><item>
      <title>Blogをasciidocで書いてみた</title>
      <link>https://blog.himanoa.net/64/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 07:31:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.himanoa.net/64/</guid>
      <description>Hugoはasciidocもサポートしてるみたいで、表現力が微妙に足りないmarkdownじゃなくてasciidocを試験的に使ってみるテスト
めっっちゃ話は飛ぶんですが、下の画像はエデン共鳴ノーマルのクリア記念撮影のスクショです。どうでもいいですね</description>
    </item><item>
      <title>パスタのゆでかた</title>
      <link>https://blog.himanoa.net/63/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 11:55:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.himanoa.net/63/</guid>
      <description>引っ越しに成功したのはいい物の諸事情により冷蔵庫が金曜日まで存在しないので、自炊ができなくて悲しい。
こういう時にパスタなどの乾燥麺が便利。
常温で放置していてもある程度日持ちして、作るのも簡単なのでね
味付けはどうしているのかというと、セブンイレブンで打ってる あえるだけのパスタソース シリーズで適当にあえているだけ。冷蔵庫がないので具はシーチキンの缶詰めとかを適当にのせて食べている
この際だし自分のやっている麺の茹で方についてのメモを残しておこうとおもう。他に書くこともないので
水を1Lをある程度深さがある鍋に入れる 塩を大さじ1 + 小さじ2でお湯に入れて溶かす 火にかけて沸騰するまで待つ 麺を一人前沸騰したお湯に入れる(最初は全部お湯に浸らないが、お湯に浸ってる側が柔らかくなるのでそのうち全部入るようになる) 麺を適当につまみ食いしながら硬さを確認する。いい感じになったら、ざるにかけるなどしてお湯を切る 皿に盛り付けてパスタソースをあえて完成 </description>
    </item><item>
      <title>ブログの記事ファイルを生成するコマンドを書き直したという話</title>
      <link>https://blog.himanoa.net/62/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 03:06:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.himanoa.net/62/</guid>
      <description>hugo newを使っていたんだけど、これ使うとそのままエディタで開いてくれなくてちょっと不便なので、touch_erbベースに書きかえた。
bin/new したらエディタまで開いてくれて便利だし、テンプレートみたいなのも生やしたい放題になったので柔軟性があがった気がする</description>
    </item><item>
      <title>近況</title>
      <link>https://blog.himanoa.net/61/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 02:11:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.himanoa.net/61/</guid>
      <description>元気ですか？ひまのあです。最近いろいろ動きがあったので書いとこうとおもいます
引っ越し はこねこの力を借りて成功したのだが、引っ越し先がインターネット工事できない物件で爆死した。はこねこの紹介で会社を紹介してもらいもう一度引っ越しすることになりました。そんなことある？
FF14 引っ越し直前INできてなかったのと、二回目の引っ越しのゴタゴタのせいでまたINできなくてCWLSのリーダーに心配かけてしまって本当に申し分けねえ………ってなった
引っ越し一段落した時に紅蓮の一番長いシナリオクリアした。その後は蒼天の風脈解放をしていなかったのでそれをやってた。
んでインターネット工事できない問題に直面してプチ休止。
今日復帰して紅蓮の風脈解放を開始していた。これは解放作業中に取れたいい感じのスクショ OSS活動とかもやるかーってなっててFF14後回し気味になっていてよくないな…本当にやりたいことはこれなのに…
OSS活動 これ をやっている。日本語でおkすると、as_secs_f64 とかの公式ライブラリに実装はあるけど、存在を検索するのが面倒で手動実装するのを叱るルールを作るってやつ
既存のルールをうまくやりながら、とりあえず全部のテストパターンにマッチするやつは作れたんだけどFixerの実装がまだ。
as 64みたいなのがうまく扱えないのでがんばる必要があって、それだけできれば完成って感じ。ただ、1日くらいあくとrust-analyzerの機嫌が悪くなったりで開発体験がちょっと悪い。
rust-lang orgsのリポジトリにコミットできるとちょっとかっこいい気がするのでやり遂げたい。がんばる
仕事 おそらく順調
最後に はこねこには本当に迷惑かけてすまないとおもっています………</description>
    </item>
  </channel>
</rss>